\chapter{Introducción}\label{cap:introduccion}

En los últimos años ha crecido notablemente la popularidad de los juegos de cartas 
coleccionables (TCG) como Pokémon, Magic: The Gathering y Yu-Gi-Oh! Esto ha generado 
una demanda creciente de herramientas digitales para la gestión de inventarios y la 
construcción de barajas competitivas. En este contexto, este trabajo describe el 
diseño e implementación de DeckBuilder, una aplicación orientada a centralizar y 
optimizar la experiencia del coleccionista.

El núcleo técnico de este proyecto consiste en el desarrollo de un sistema CRUD 
(Create, Read, Update, Delete) robusto, implementado en C\# sobre el entorno .NET 8 
y utilizando MongoDB como motor de base de datos. La elección de estas tecnologías 
responde a la necesidad de gestionar datos heterogéneos, con estructuras y atributos 
variables según el juego.

El objetivo principal es ofrecer una plataforma que no solo permita registrar cartas, 
sino también validar las reglas específicas de cada juego, integrando datos reales 
obtenidos a través de APIs públicas como TCGdex \cite{tcgdexApi}, Scryfall 
\cite{scryfallApi} y YGOPRODeck \cite{ygoprodeckApi} para mejorar la precisión de la 
información. De este modo, se busca reducir el problema de navegar entre múltiples 
aplicaciones para gestionar las colecciones de diferentes franquicias.

La metodología de trabajo se estructuró en tres fases: planificación y diseño, 
desarrollo del sistema y, finalmente, la consolidación técnica y documentación del 
sistema. Este enfoque iterativo ha permitido abordar el proyecto de forma progresiva 
y segura, asegurando el cumplimiento de los requisitos en cada etapa.

Como resultado, se ha obtenido una aplicación funcional que destaca por su capacidad 
de adaptarse a distintos esquemas de datos gracias al uso de bases de datos documentales. 
Además, el proyecto se desplegó en Render y se conectó a una base de datos en MongoDB 
Atlas, lo que permitió validar su funcionamiento en un entorno real \cite{renderDocs, mongoAtlasDocs}.
