\chapter{Desarrollo CORE}\label{cap:desarrollo}

\section{Implementación del núcleo funcional}

Esta segunda etapa del proyecto se centró en la transformación de los diseños y
esquemas previos en un producto de software funcional. El objetivo primordial
consistió en construir una base tecnológica sólida que cubriera el ciclo de vida
completo del usuario dentro de la aplicación: desde el proceso de autenticación
inicial hasta la gestión avanzada de sus barajas.

Para asegurar la calidad del software, la implementación se llevó a cabo de forma
incremental y modular. Este enfoque, basado en el cumplimiento de hitos concretos y el
uso de commits atómicos, permitió validar de manera constante cada funcionalidad antes
de proceder a la siguiente, minimizando el riesgo de errores estructurales.

\section{Desarrollo del backend y consolidación del CRUD}

En el entorno de backend, se estructuró una API bajo el entorno de .NET 8 diseñada
para soportar operaciones transaccionales sobre las barajas de usuarios autenticados.
Durante este proceso, se priorizó la separación de responsabilidades mediante el uso
de DTOs y validaciones independientes, lo que mejora la mantenibilidad del código y
evita el acoplamiento entre la lógica de negocio y la capa de transporte de datos.

Sobre esta arquitectura se consolidó el sistema CRUD completo para la entidad de
barajas: creación (CREATE), lectura (READ), actualización (UPDATE) y borrado (DELETE).
La lógica de actualización fue algo más compleja, ya que incluye la persistencia
dinámica de cartas dentro de cada mazo y la implementación de reglas de dominio
específicas, como el control de copias máximas permitidas y el tamaño total de la
baraja.

Para garantizar la estabilidad de los datos externos se optimizó la comunicación con
los proveedores de cartas mediante el desarrollo de un mejor cliente HTTP. Se
realizaron ajustes pequeños en los algoritmos de búsqueda para asegurar que las
respuestas obtenidas desde fuentes como Pokémon o Magic fueran consistentes y
estuvieran listas para su procesamiento en el servidor.

\textbf{Figura 4.} Modelos de Deck y de User (C\#)

\textbf{Figura 5.} Ejemplo controlador (C\#)

\textbf{Figura 6.} Ejemplo validaciones (C\#)

La API desarrollada sigue un diseño REST, estructurado en torno a recursos como
usuarios, barajas y cartas. Esta organización permite una separación clara de
responsabilidades y facilita la escalabilidad del sistema.

Los endpoints implementados cubren tanto la autenticación como la gestión completa de
barajas y la colección de cartas del usuario.

\subsection*{Autenticación}

\begin{itemize}
	\item POST /api/auth/register: registro nuevos usuarios.
	\item POST /api/auth/login: autenticación de usuarios existentes.
\end{itemize}

\subsection*{Gestión de barajas (Decks)}

\begin{itemize}
	\item GET /api/decks: obtención de todas las barajas del usuario autenticado.
	\item GET /api/decks/\{deckId\}: consulta detallada de baraja específica.
	\item POST /api/decks: creación de nueva baraja.
	\item PUT /api/decks/\{deckId\}: actualización de una baraja, incluyendo
	modificar cartas.
	\item DELETE /api/decks/\{deckId\}: eliminación de una baraja.
\end{itemize}

\subsection*{Gestión de colección de cartas (User Cards)}

\begin{itemize}
	\item GET /api/user-cards: obtención de colección de cartas del usuario
	(README, detalles).
	\item GET /api/user-cards/stats: obtención de estadísticas de colección
	(README, detalles).
	\item POST /api/user-cards: inserción de nuevas cartas en colección.
	\item POST /api/user-cards/\{userCardId\}/quantity: ajuste incremental de copias
	carta.
	\item DELETE /api/user-cards/\{userCardId\}: eliminación carta de colección.
\end{itemize}

\subsection*{Búsqueda de cartas}

\begin{itemize}
	\item GET /api/cards/search: búsqueda de cartas fuentes externas.
\end{itemize}

Este conjunto de endpoints constituye la base del sistema CRUD ampliado, no solo
sobre barajas sino también sobre la colección personal del usuario. La inclusión de
endpoints de estadística y búsqueda externa aporta un valor añadido al sistema.

Su funcionamiento detallado y configuración se encuentran descritos en el archivo
README del repositorio, donde se abordan aspectos como la lógica de interacción,
validaciones y comunicación con la base de datos.

\section{Desarrollo del frontend y flujo operativo real}

Paralelamente, el desarrollo de la interfaz de usuario evolucionó desde prototipos
estáticos hacia un flujo operativo completo y dinámico. Se implementó un sistema de
gestión de sesiones que permite el cambio fluido entre las vistas de registro e inicio
de sesión, garantizando que el usuario acceda únicamente a su colección privada
almacenada en MongoDB una vez identificado.

Tras la validación del acceso, se desarrollaron las vistas de colección y el detalle
de cada baraja. Estas interfaces permiten al usuario interactuar en tiempo real con su
contenido, editando la composición del mazo y persistiendo los cambios de forma
inmediata con la API. Esta evolución incluye una refactorización integral del cliente
por áreas de responsabilidad (autenticación, colección y comunicación con la API) para
facilitar la escalabilidad futura.

Como fase de cierre de la interfaz, se incorporó la funcionalidad de borrado
definitivo de barajas y se aplicaron técnicas de diseño responsive. Estas mejoras
aseguran que la experiencia de usuario sea óptima y visualmente coherente en una
amplia variedad de dispositivos.

\textbf{Figura 7.} Pantalla de Login/Registro

\textbf{Figura 8.} Pantalla de Colección de barajas

\textbf{Figura 9.} Pantalla de Mi colección

\textbf{Figura 10.} Pantalla de Crear nueva baraja

\textbf{Figura 11.} Pantalla de Mi baraja

\textbf{Figura 12.} Pantalla de Buscador de cartas

\section{Capacidades multijuego y editor visual de baraja}

Una de las partes más relevantes de esta fase fue la transformación de la plataforma
en una solución multijuego auténtica. Se integra el tipo de juego (Pokémon, Magic o
Yu-GI-Oh!) como un atributo estructural dentro de la base de datos de MongoDB,
permitiendo que el sistema se adapte dinámicamente según la elección del usuario al
crear una nueva baraja.

Gracias a esta base polimórfica, se desarrolló un endpoint de búsqueda unificado capaz
de consultar múltiples fuentes externas de manera homogénea. Esta integración permite
al usuario buscar cartas de diferentes franquicias bajo un mismo estándar visual,
simplificando la complejidad técnica de las diferentes estructuras de datos de origen.

Finalmente, se construyó el editor visual de barajas, la herramienta central de la
aplicación. En este componente, los usuarios pueden añadir o retirar cartas mediante
controles directos, mientras el sistema aplica automáticamente las reglas de validación
específicas de cada juego dentro de la lógica de actualización, garantizando que el
mazo resultante sea legal dentro de cada uno de los juegos.

\textbf{Figura 13.} Atributo GameType (MongoDB)

\section{Resultados de la fase}

La Fase 2 concluyó exitosamente con un núcleo funcional operativo que integra
autenticación, vinculación de datos por usuario, un CRUD completo y un motor
multijuego. El sistema ha demostrado su funcionamiento al permitir la construcción de
mazos completos de forma muy clara e interactiva.

Desde el punto de vista arquitectónico, la solución queda preparada para crecer sin
necesidad de reestructurar la base de datos para cada nueva franquicia. Se ha logrado
una separación clara entre la interfaz, la lógica de negocio y la capa de persistencia,
dejando una base sólida para las próximas etapas.
